文匯: 建議特首宣佈戒嚴令

《文匯報》

社評認為，為避免暴力惡行失控，香港法治安全蕩然無存，導致玉石俱焚的惡劣結果，政府是時候作好預案，認真考慮一切可動用的法律手段打擊暴力、控制局面。例如，行政長官會同行政會議宣佈戒嚴令或發佈行政命令；根據《基本法》第 18 條規定，由人大常委會宣佈香港進入緊急狀態，行政長官會同行政會議再制訂符合公眾利益的法例；甚至考慮根據《駐軍法》，請求中央出動駐軍，協助維護香港法治秩序的預案。

Come burn with us